立國要先立文字

當然我唔認為拉丁中文會取代到正體中文啦，亦唔應該

但我係共產黨的話，應該會覺得出事，因為依家發展到有一種文字，係大部份香港人會明（最多要啲時間啫），而大部份中國人都唔明，或明唔哂，成班三毛即刻九唔搭八。即係話，又多一樣嘢係好鮮明咁獨立於中國。你覺得玩膠、好無聊？我諗佢唔會視為膠咁簡單

所以有啲人咁火做咩呢～

繁體文化係香港人值得自豪既野 而我地既語文發展就繁體而言都比好多地方行得前 表達得精準 清晰 多變 有力

無歷史的拼音民族
三文治 · 0人追蹤
陳雲5 年前
香港人好快變成無歷史的拼音民族。在人類學的研究中，常將部落民族定義為有神話而無歷史的民族（people with myth but no history），有語言而無文字的民族（people with language but no written script）。中共統治中國，做到的兩件事，就是剷除中國的歷史和文字。剷除幾千年歷史之後，代之以一九四九年的新中國建國神話——毛澤東時期是工農兵祖國，鄧小平時期是富人的祖國、GDP恆常增長的祖國。剷除正體漢楷之後，代之以政府武斷製作和強制執行的簡體字，並且推廣普通話，以漢語拼音文字為最終目標。

中共統治香港，要做的兩件事，也是剷除香港的歷史與文字。香港的殖民地歷史當作是恥辱來洗刷，香港的正體字用殘體字取代，並且用普通話拼音取代。中共統治的結果，是中國人、香港人從文明民族變成部落民族。普教中的其中任務，就是用標音的方法教中文，逐步將中文變成用拼音記憶的文字，而不是用字形記憶的文字。拙著《粵語學中文》有所演述。

普教中的課本非常恐怖，整篇文章附帶拼音，連的、了這些字都有拼音。往日的中文課本，只是用註解的方式解釋艱深的字，並且用讀若、文字反切來注音，輔之以國際音標注音。普教中的結果，是普佔中。只有普通話，沒有中文。

中共用的是歐洲殖民主義統治，反抗中共的某些廣東人和香港人，用的也是歐洲的左翼理論，認為文字是邏各斯中心主義（logocentrism），是父權壓迫，要擺脫中共的壓迫，就要擺脫華夏意識和華夏文字，擺脫歷史詞義追溯，放棄歷史的敘述，以現在口語的描述為主。故此他們編寫的粵文詞典（例如網上詞典《粵典》），以現今香港低下層的潮流語為本，不顧及中、高層的優雅粵語應用，也無視粵語在隋唐的中原雅言流傳。

《粵典》這網上詞典，將漢唐的雅言和通用中文的成語，當作粵語處理，不追溯詞義來源，反而用瑣屑的街談巷議來解說。例如詞條「不勝其煩」的解說如下：

讀音：bat1 sing1 kei4 faan4
解釋：受唔住來自一樣嘢嘅煩擾，或者係頂唔順啲好濕星嘅工作
例句：容生每日都喺Facebook不停like嘢，好多人不勝其煩，開始改圖恥笑佢。

目前在廣東推動的所謂粵獨運動者或在香港推動的所謂港獨運動者，都想將嶺南歷史和中文剷除，代之以百越神話和拼音粵語。這些不是什麼新革命運動，而是十九世紀末、二十世紀初的境外殖民統治政權用的伎倆。

熟悉歷史，令你變得睿智，那些想剷除歷史的統治者或革命者，都不過是推動愚民統治而已。

但宜家我地呢個時候推一樣咁鮮明獨立於中國文化嘅嘢岀嚟，會唔會模糊咗視線，忽略五大訴求等等運動爭取嘅嘢呢？
拉丁文作為前線通訊嘅語言我覺得係唔錯嘅，但若然被熱烈討論，五毛深藍又會用”港獨”嚟混洧視聽，將示威者嘅行為妖魔化，黑警使用過份武力合理化

唔想用中文既話
直接用英文做官方語言咪得
仲方便國際化

英文 - 國際化
正體中文 - connect 埋台灣

你得一隻只係你識既文字死得仲快
就好似非洲某部落就算發生咩大事, 都得唔到國際關注

冇人話唔想用中文，只係多一個溝通方法，而呢個方法暫時隔絕到唔少中國人

如果香港嘅地位係好似非洲某部落咁，我哋一早死咗

無必要特登去日常化佢 當暗號用就得

根本雙普選就係港獨
你唔認都好，共產黨及唔少中國人一早認定係
更何況，門檻好低㗎咋，叫人投票都係港獨

至於「示威者行為妖魔化，黑警使用過份武力合理化」就算吧啦，依家班垃圾已經做緊

正是

所以未叫你唔好再玩 D 人地唔識睇既字
要打五毛可以留返係,
重要而又唔想俾五毛知既 message 先用都得姐
fake 五毛之前先 fake 左一大班自己人先, 有乜謂
仲要係D狗都識睇

你都識講非洲某部落
呢個理據過於薄弱

暫時自己人睇得明快過五毛先
當有一日連五毛都明，啲拼音自然冇價值

未必係個好例子
但只係想好言相勸
睇到真係頭都痛埋, 都幾灰

唉~ 你喜啦

拼音化其實真係走回頭路
漢字雖然係最難學習嘅文字
但一旦上手好處一定比其他文字好好多
大家都只係當個話題其實唔使太上心

唔係唔理解想玩下
但對於好似我依D唔睇開既, 真係頭痛
係 physically 頭痛, 但因為關心件事, 又要迫自己睇
感覺就係似被割席, 一直以黎就算做咩都支持
就算出黎效果好唔好都唔緊要, 之多未改囉
但依家係就黎支持唔到, 因為個頭真係好痛
而且真係唔只我一個係咁
可唔可以就下一D睇唔慣既人

我都唔睇開架 只係逼自己慢慢去學
如果有唔識都可以問問身邊人點解
如果暗號係咁易睇明就無佢嘅意義所在啦

唔係睇唔明, 只係好痛苦
而且唔好咁相信係咩暗號阻到五毛
好多五毛 copy & paste 洗你版就算
仲有好多根本係 bot
D 狗又識睇既
反而好多中老年人唔識, 咁會唔會玩著自己人呢 ?

anyway, 要講既我都講左, 再講來來去去個三幅被
你要玩都無人阻到, 我頭再痛就只好 skip

再講多次，我反對拼音化
我不知幾鍾意用正體中文，你見我都冇玩

點解依家出咗啲咁嘅嘢，純粹係因為五毛睇唔明。情形同用英文差唔多，不過用英文都唔夠用拼音隔絕得咁多，因為條件包括識港式廣東話同埋英文。第二係喺現場，好容易好快就分到佢係咪香港人

加上共產黨最怕就係有咁嘅意識，淨係用嚟激佢已經夠有用

只不過我見到有啲人好認真咁認為取代到中文，覺得好笑啫

原本想繼續解釋 不過你都唔想再拗落去
我亦都無謂再爭論下去 就此完啦

thanks for understanding